(apps) 當年camscanner點樣加啲毒入去？ #安心出行

安心出行加唔到加到？？

Store 唔會approve

Ios唔會比

xcodeghost

有一個公開嘅祕密 就係其實app store有一個潛在嘅安全漏洞
因爲一啲game可以用lua做hot patch/reload
一啲app可以用react native啲js寫
因爲只要啲interpreted language唔用jit(just in time) compilation係可以做dynamic/arbitrary execution (另外一點就係 呢啲同時係額外有自己sandbox嘅 好似DSL咁 有時候高度集成)
咁問題係呢到就有機可乘 可以改js改lua做一啲malicious intent
有無數ios app嘅“病毒”都係從呢到嚟
techinically sideloading呢個係個灰色地帶嚟
但係又無你符 因爲又有正當理由行喎